【黑社會跟蹤】習總來港被埋伏 快必：幾乎唔敢返屋企

對於今年七一黑社會的狙擊，人民力量副主席譚得志（快必）對此十分氣憤，因為他自己也被黑勢力連番跟蹤滋擾。

譚有參與黑布包圍金紫荊行動，被捕獲釋凌晨離開北角警署時，已有大批古惑仔和車輛守候，「聲援人士有報案，話有人成晚違例泊車，但警察無視投訴。」譚指這班人個個兇神惡煞，「我記得其中一個花名叫布魯圖，雨傘運動時成日都見到。」

其後譚坐朋友汽車離開，被三架可疑車輛跟着。

「我哋點知被人跟？因為我們揸得慢又好、快又好都跟，轉線又跟。」

他的朋友盡力擺脫兩輛車，直至駛到灣仔警察總部，才把第三輛車都擺脫。譚估計黑社會的目的，是要監控其行蹤，千方百計阻止他接近習近平，「佢哋應該收到風，知道人民力量會出一架習近平靈車，跟蹤我係想知道靈車收藏位置。」

翌日，譚得志和社民連的吳文遠在金鐘太古廣場時，亦被多名江湖人士跟蹤。

「因為我不斷被跟蹤，我要擺脫呢班人，所以要周圍去，幾乎唔敢返屋企。」

另外，他又發現自己泊車的停車場，有人守候埋伏他，「當時有三架車，我想大約有十個人，分布喺停車場嘅出入口附近。」

對於黑社會了解其行蹤，譚估計可能身邊有人已和中共有聯繫。他坦言感到恐懼，「會有些壓力，也對我家人同鄰居造成一定壓力。」他認為，黑社會和警察是有聯繫。

標題黨屌

無人理

以為雜種被人埋伏